Claro, aqui está um exemplo de um código complexo em Erlang que implementa um algoritmo de ordenação chamado Merge Sort:

```erlang
-module(merge_sort).
-export([merge_sort/1]).

merge_sort(List) ->
    case length(List) of
        0 -> [];
        1 -> List;
        _ ->
            {List1, List2} = split(List),
            merge(merge_sort(List1), merge_sort(List2))
    end.

split(List) ->
    split(List, [], [], List).

split([], List1, List2, _) ->
    {lists:reverse(List1), lists:reverse(List2)};
split([X|Xs], List1, List2, [_, _|Rest]) ->
    split(Xs, [X|List1], List2, Rest);
split([X|Xs], List1, List2, [_|Rest]) ->
    split(Xs, List1, [X|List2], Rest).

merge([], List) ->
    List;
merge(List, []) ->
    List;
merge([X|Xs], [Y|Ys]) when X =< Y ->
    [X | merge(Xs, [Y|Ys])];
merge([X|Xs], [Y|Ys]) ->
    [Y | merge([X|Xs], Ys)].
```

Esse código implementa o algoritmo de ordenação Merge Sort, que divide a lista em duas partes, recursivamente ordena cada uma delas e depois mescla as partes ordenadas para obter a lista final ordenada.

Espero que isso atenda à sua solicitação de um código complexo em Erlang.